集思廣益： 「法律挑戰者」＞「基本法守護者」

[轉自TG]

//各位網友好，我知一講「基本法」，就實會有人覺得我係內鬼，不過想分享一下，近日我對成件事的發展: 自差佬同白衣人出黎之後，林鄭政府成功將所有焦點放左係差佬濫權果度，黑警係可恥，但我想講，獨立調查委員會係無用，你睇上次七警案，搞咁耐，仲有人打得甩。 所以，其實所謂「獨立調查委員會」，對於林鄭黎講，係好易做到，只係有心唔做，將尼個籌碼緊緊拎係手上面，點解要咁做？ 好明顯，就係佢要將警隊同自己既政冶生涯變成命運共同體。

黑警就算有「獨立調查委員會」，我地仲有一關要過，就係律政司，律政司可以有好多理由唔提起訴。個個星期見到手足比人捉，前線既數量會愈來愈少，拖長對於我地黎講，絕對唔係好處，但我不反對前線行動。

「法律挑戰者」＞「基本法守護者」 係用黎配合前線行動，前線唔係抗爭者，係守護者。守護咩？ 就係中共同港共成日講既「基本法」。點解我地要將「基本法」拉番入黎我地既圈入面，因為而家政府想同我地分派，我地就唔可以同佢分，而且要同佢搞埋一齊，等佢無得打我地。（我知，你地睇度尼度可能想屌鳩我，恥與我為伍，但請睇曬先屌，ok?）

我地而家比對家多左咩？ 我地有既係人； 無既係法律（我講既法律，係指執行法律既主導權）、武力。而我地既目標其實只有一個：「令政府成為香港人的政府」。政府既改革係必然既，而我地必需出師有名，我地唔可以自己單叫口號，我地要用番「政府既說話」黎講，這就是我們的「法律工具」！

為何不能叫「光復香港，時代革命」作主調？ 我個人是完全理解這口號的重要性跟意義，但建制既人會用佢地既解釋，將口號變質，我地唔可以比佢地亂扣帽子既方法轉移視線。當佢地將「光復香港，時代革命」扣上「港獨」，大家的討論就是港獨或不是港獨。回歸重點，我們是要「令政府成為香港人的政府」，就要說官話，用「基本法」變成我們的工具，為我們所用。咁我地用咩法律工具去同佢地講?

基本法22 條:
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

基本法28 條:
香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

基本法45 條:
行政長官的產生辦法根據香港特別行政區的實際情況和循序漸進的原則而規定，最終達至由一個有廣泛代表性的提名委員會按民主程序提名後普選產生的目標。

「落實基本法22 條」、「落實基本法28 條」 及「落實基本法45 條」。

無錯，你可能同我講，同佢地講，佢會當你發up 瘋，唔會理你，但係尼一步，唔係比班死硬派既人聽，佢既作用係用黎將我地既行動轉化，轉化成對抗以外，消納建制的力量，以「基本法」作主導可以:

1. 宣揚我們是專重法冶的，不是破壞法冶的。
2. 收納淺藍陣營。
3. 把政府一方放到一個不能亂扣帽子的一方。
4. 我們才是「基本法」的守護者，而政府是破壞「基本法」的一方。

我們要將「法律挑戰者」，變成「基本法守護者」，這一步是很重要的。如果我們變成「守護者」，相信除了港獨派既朋友覺得我曬氣之外，大家都明白這個轉化是很重要的，因為我們是收納更多人加入我們，而且在這個對抗中被分化，我們不能把全部藍絲排除而建立一個新社會（至少現在我認為未夠條件），但我們可以將非黃的朋友納入我們的隊伍，只是將「撐政府」的人變成「冷待政府」。我們要把更多的人拉進來，而非把更多人排出去。

好啦，我打完啦，多謝你睇曬，要屌既，請隨便。//

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！